土瓜灣算唔算比政府planning遺棄左既社區?

港英到宜家,公屋又唔撚起,地鐵又唔撚起.變相唔旺又冇商場進駐.然後冇人住就康文設施都唔洗起,球場都唔多個.
到搬左個機場又寧願發展啟德先.到宜家有地鐵都太遲,係全港最後一個人住既區有地鐵咁制.
明明個位係靚,同旺角一樣係香港既中心,又近紅隧.結果霉撚到仆街.

成個市容好似80年代到宜家冇變過咁.

有大量自由行 可以感受到黨嘅恩情喎

靜靜地唔好既，係要搞到咁旺拉高晒d物價為乜，出旺角尖咀又唔係遠
利申：土瓜灣大，近年搬走左

不知幾撚正

滄海遺珠

祟潔街咁渾然天成
仲好過任何 plan 出嚟嘅美食街

咁多唐樓, 又冇乜空地, 你想點發展

所以士瓜灣真係比狗住
利申以前住紅磡

不知幾正 冇乜外來人會入黎
想逼到好似旺角咁？

要行商場 行出少少黃埔旺角都得啦

花之戀

住左就快三十年,不如幾正
去尖咀旺角,10-15分鐘
去九龍塘又係十幾分鐘無地鐵即係無咩外來人入黎
行去譚公道個邊勁多野食,幾次D fd 黎帶佢去都話正,又多選擇
我唔係住大街,上路又靜,但行出兩條路又旺
想過海遠DD坐船/紅隧又快

最唔想佢起大型商場,小區反而仲住得舒服,點解要倒模咁一式一樣?

唔係住土瓜灣，但試過果頭搭巴士出灣仔銅鑼灣都算快，旺角尖沙咀果啲都幾快

好撚多大陸遊客

香港地有好多本來好好既區 有自己生態
就係因為政府搞所謂'活化' '起動' 破壞哂

外來人塞車塞到入唔到去。

咁多南亞垃圾
不如plan plan 點清堆廢人

無商場咪好囉
唔使行倒模商場食連鎖店

唔算

咁多香港垃圾
不如plan plan 點清堆廢人

請唔好用小區

sorry
我用錯字

不知幾好住，最憎商場區

唔好撚plan
而家好好
利申由細住到大

你住土瓜灣道以北就乾淨
下面就污糟好多，好唔同

土瓜灣冇公屋都講得出

咁咪幾好 唔洗政府plan

咁多唐樓得咁少青樓真係可惜

無公屋球場唔多個你去咗邊撚個土瓜灣？

土瓜灣起大型屋苑都有難度喇
更加唔好話起公屋 邊有咁大塊地

翔龍灣/偉恆昌/傲雲峰呢啲
本身塊地係私人工業地
改成住宅用途就注定用嚟起私樓

欣榮就係由舊樓重建而成
但係宜家市區重建嘅步伐有幾咁慢 大家有眼睇
好似欣榮咁一炮過收成幾十幢舊樓重建
以前就話得啫 喺今時今日邊有可能做到

向山上發展都冇乜可能
紅燈山山腳已經一早起咗樂民新村
山腰又用咗嚟做康體設施
山頂就已經唔喺土瓜灣 唔關事

填海地起公屋更加唔洗諗
一嚟宜家有保護海港條例 維港內大規模填海冇可能
二嚟就算真係填海 咁大個維港景梗係賣俾發展商起私樓
點會俾你起公屋

現成可以用嚟起公屋嘅地咪得返牛棚/土場/海心
不過呢D康文用地 一郁就俾人屌到仆街

結論: 發展唔起 繼續發霉

市建收咗榮光街，個地盤都大
依家又話重建合作社

btw 13街搞成點

呢區最有代表性嘅
係工聯會總部

靠背壟道d 樓不知幾正

請問有咩好食推介

嘩屌上次夜晚行過朱西敏附近，等緊燈果陣
成群cockroach
好誇張，幾十隻大，行黎行去

車房

屯門線通車就。。。

土瓜灣愈黎愈多cafe
覺得佢遲下會似大南街咁士紳化

十至十五分鐘要無車先去到旺/尖喎ching誇張咗

旺ok 啦，就算塞車紅van都係好快到，尖就

好好住 出港島搭巴士好快
唔撚好plan就最好

係 多人要停站多車又要塞下咁
要路面情況好好先得
巴士好難囉上上落落咁

遲D開左鐵可能好D

27M 唔使喎

之前超X多支那人去果間什麼酒樓食飯, 好顛

上路

一件肥豬肉落到港共會變垃圾............無計。成個區要重建.........正苦最新就係攪公務員合作社D樓

我都係住好多年商場上蓋物業
搬過嚟覺得食嘢仲正
攞脫商場模式

BTW 譚公道有咩推介

以前北帝街，好細個成日食

睇怕唔會收，市建局怕麻煩

譚公道有咩好野食
10年前北帝街就真係多好野食 依家都差咗好多啦

係咪又想見到uniqlo h&m zara it

土瓜灣原本設計係有地鐵，同觀塘線一齊起，但係因為個陣無錢起，放棄左，結果遲左幾十年先有

個個都係問呢條問題

開返個劣食food court先

土瓜灣冇人識正正常常講廣東話

其實靚location 點解要起公屋比班窮人住？
佢地去古洞果d住啦

遲d有地鐵你就知d蝗有幾煩
未有鐵已經一車車旅遊巴蝗

拆唐樓 大型商場地鐵站上蓋房價gogogo

以前有間叫德昌茶餐廳，d魚蛋粉，小菜都好好食。
而家變咗翠華

反而唔想佢起地鐵 巴士小巴已經夠晒做

以前機場未搬係咪好嘈?

唔覺,反而望住紅燈山半夜有D驚

土瓜灣有公屋
土瓜灣有地鐵
土瓜灣有船
有好多大型屋苑
交通方便
好多野食
好過同樣喺舊區嘅深水埗同大角咀

仲有6個球場同一個體育館

就快有地鐵，好似係

發展之前，整下d 交通先
宜家有人wfh 停課都仲好d
一復工復課，朝早9點

紅磡 土瓜灣 馬頭圍 九龍城
個個人講點分點界定都唔同

好撚正喎土瓜灣其實
除左舊啲同多廢老

拆哂佢，觀塘都係咁起

如果唔係通地鐵
邊有咁多人會覺得土瓜灣係靚Location
再者土瓜灣短期內唔會有地起公屋
所以你放心

十三街重建講咗差唔多廿年都仲係停滯不前
如果唔整一單死人冧樓嘅大鑊野
睇怕過多十年都仲係一鳩樣

住邊頭會好d?

一定上路
上路好過下路

一早凍結哂人口,但遲遲都唔開展

幾時做架
有d都搬走埋，點凍結

只講球場
馬頭圍道遊樂場1個7人足球場
土瓜灣遊樂場2個7人足球場+ 2-3個籃球場 + 體育館
海心公園2個5人足球場+1個籃球場
高山劇場1個7人足球場
算係咁啦

成班吹奏土瓜灣
見到都做嘔
舊又有紅磡咁舊 嘢食又唔夠掂
想去吓商場都要坐車去黃埔
交通又曳又未有地鐵(係呀 下半年先有)
成個市區80、90年代都有地鐵站
係土瓜灣2021仲未有
一個20世紀市區嘅缺點就有曬
反而冇市區嘅優點

要睇一個地區質素，睇廁所已經得
土瓜灣狗也不屌

又唔好咁講
全港嘅食環公廁都係垃圾
爭在紅磡可以去黃埔新天地啲廁所

我係睇體育館
屌你老母土體廁格牆上有血

喺住紅磡12年嘅日子中
我去土瓜灣even九龍城嘅次數應該15次都冇
因為士瓜灣乜都冇
所以我唔知道你講體育館嘅情況
甚至依家住屯門都覺得好過土瓜灣
屯門雖然遠 但佢有優點可以彌補啲缺點

過海都有船其實ok 返工收工時間都唔駛塞巴士

物價平，静静地
無乜唔好

搬走初期屋企人成日嫌買送無以前咁平，仲會搭番車番土瓜灣買送

土瓜灣淨係壽司仔都屌打晒

連交通遲d都有沙中線
加埋本來就好發達既巴士線
土瓜灣真係市區中既淨土

只要唔係住唐樓咁舊
其實幾好

屯門就含撚啦，佢既優點將軍澳都有晒

你中意將軍澳
我中意屯門

大埔馬鞍山都好過屯門
屯門勁撚on9

有冇巴絲住益豐大廈?
行過以為返左50年代

早兩年就多野食，上年我記得全部都酸辣粉

開左鐵就仆街

好耐之前,我老婆外家個到有物業

就係貪佢無D一式一樣既商場
你好想行一模一樣既野?
去黃埔我直接渣車長期大把車位比我泊,去Aeon 買少少野都過$400有免費三個鐘

紅磡都唔係全部一式一樣
紅磡+黃埔正正可以做到新舊交融 民生購物互補
呢樣就係土瓜灣同九龍城做唔到嘅嘢

你住過土瓜灣未?

我夠知有翔龍灣之類
土瓜灣+九龍城嘢食同基本買嘢都夠
但係根本唔夠紅磡+黃埔好同完善
唔鍾意土瓜灣個原因就係缺點大家都有齊
但係土瓜灣九龍城又唔夠優點

靜已經夠,我唔想自爆住邊,但真係一到夜晚,無車聲已經值回票價
最正係,樓下無食店,但行幾步又一堆

去旺角同過海快 算多野食
衞生麻麻 多廢老

不過屯馬線一通
巴士公司實大刀闊斧減土瓜灣巴士

係好撚難食方面屌打哂？

住公墓員樓

啲飯實到PK

土瓜灣最少既係服裝店

魚生又唔新鮮又薄
真係仲衰過爭鮮

咪買包好晒果d⋯
雪過比狗食

圍曬板有工人開緊波啦

唔係

得公墓員樓樓下無舖咋嘛
除非再住上一D

再講多D就會自爆架啦,你大約知邊到算啦

個個話土瓜灣多野食，無間糖水舖好食
我最like都係炸脾

以前有間豬仔糖水
執左

土瓜灣無鐵去邊都好方便 出旺區又快 又有小店生活 世界級地段
利申該區居民

最衰係多大陸撚同南亞

十分極之agger!

幾年前搬走咗 有時返去會黎個譽麵坊+譚公道小食+世紀椰汁combo

好似有人話世紀椰子藍到黑，個仔做狗

好似係上咗藍店list 而家細食咗 淨係食到譽麵坊

譽麵坊 個雞球米線一絕
最近已經無咁好食,細過好食好多

土瓜灣有山有水

想問炸脾係邊間

寶城
囍囍

好污糟咁

啱啱食左囍囍 真係好脆

佢講個土瓜灣係咪唔包馬頭角馬頭涌一帶？

伸，土瓜灣大

六日子喺香港又係住紅土果邊？

甘露糖水
黃店

唔是我以前做帶團

拆咗榮光街全條街再起商場令條街消失埋先

d團係咪要入去祟潔街間出前一丁食飯？

其實東面都有個海灣, 應該考慮填海填左佢

係邊

識貨，中學時期都經常食

應該環字8街果邊

講起譚公道，有間雜貨舖仲有得“deck”米
會唔會係全香港碩果僅存嘅deck米舖？

另外蝦記啲麵好好食，以前細個屋企成日買返嚟煮
舖後面就係製麵工場，市區都冇幾多間

可能佢唔當馬頭圍邨真善美邨係土瓜灣

放假歐化嗰邊唔塞的話真係十零分鐘出到尖咀

嗰堆樓公務員樓嚟
緊係正㗎

下路真係俾狗住，又污糟，配套又少，仲要成堆藍店，交通都好bullshit（土瓜灣道慢撚到傻，翔龍灣上車四個字先勉強到紅磡，上路三個字已經剷到入poly）

盛德街嗰啲好似收購緊了

呢個冇留意 但千幾呎俾我唔賣啦

我讀小學之前都係住土瓜灣唐樓,真係好正
唔想佢變

《保護海港條例》（英語：Protection of the Harbour Ordinance）旨在禁止在海港，即維多利亞港內進行填海工程的推定，以達致保護和保存海港的目的。

嗰啲冇電梯，啲老人家如果見個價出得靚肯賣都唔奇

土瓜灣起碼有5間gym

翔龍灣執邊果個幾座唐樓會唔會收
個位咁撚靚又有海景
屋企人諗住買...

土瓜灣係啲濕鳩菜檔愈開愈多 唔洗地 啲箱放曬成條路

果邊會用作啟德發展

係呀
之前想買 聽見佢同人吹水都係屌示威者
好彩未買 收返啲錢走人

想知到時使唔使成條榮光街鏟走或者改名

咪話紅磡好 同人嘅比例都少啲
比近海嗰邊嘅私人樓溝淡晒d窮人
係多啲黑箱車囉

yes 住下路不如住荃灣

嗰邊咪土瓜灣嘅上路

榮光街個名有榮光兩個字..本來唔想拆都要拆啦

如果翔龍灣左右夾住果13街同車房八條街收曬重建
翔龍灣一定升到hihi

二居個位又唔近土瓜環又未到紅磡，行去邊都10min +

其實唔嫌舊果頭陽光廣場/碧麗花園都唔貴，隔離仲重建緊

十三街重建真係有講左廿年
而家果邊無自由行但勁多南亞人

30年都無點變，咁先正

下下架巴士去到果個位又俾車房車塞死，真係人都顛

南亞人見無人會爆屋入去住

情陷土瓜環你識閪

年尾地鐵開個價又升
而家都仲係低水
想買既巴打唔好錯過

呢個時候買呢個位都係投資多
真係唔知會點搞

香港嘅純白鎮

又抄post

土瓜灣是被遺棄的社區？ 網民：無空地點發展

旺角同油麻地都難分啦
廣華係油麻地
但家樂坊係旺角

個post咁撚霉都比人抄

高山道堅正

譚公道不服

個地方專比大陸閪自由痕去，洒褸正一仆街比下三欄豬哨食

仲有十三街木人巷

黎緊啟岸好似有食街商場 應該仲正

連公屋都無即係仲下欄，舊唐樓

咁先可以搵番以前香港樂土
Did你
政府有mom連登
土瓜灣呢次仆街

重有自由行拉喼入工廈，第二朝見佢拉喼出番黎

到底十三街幾時先可以收樓重建...
唉

邊度可以搵到尼個資料

譽面坊

冇地鐵？？

好快有啦

講都講左成十幾年

小學聽到宜家

商場就梗係行人地果區架啦
你自己果區起商場係最能ON9 既事
鐘意地鐵就更加ON9

地積比5.5 、 邊有地產商敢買

起馬都開到去7先有人要，市建局果d又無大志

咁撚少重建黎把撚，一係改到9以上，機場都變左碼頭啦

行去黃埔花園

定死左係5.5？ 有無機放寬？ 隔離又起到咁高既

咁都唔旺咩

剛才睇左OZP, 十三街現時係:
7.5倍 Residential + 1.5倍 Non-Residential , 即係總共9倍

問題係成個區變左CDA, 業權太散, 除左URA, 唔會有發展商去攪

開左黨鐵, 土瓜灣都好難吸引人來.

珍 垃圾到不能嘅地方
舊霉柒唔方便
衰撚過屯門元朗天水圍

唔好嚟 求吓佢地

貼錢都唔嚟

成街支那人 廢老 曱甴 老鼠
真係唔識欣賞

CDA 點解？

好多唐樓業權都散最後都收到

之前自由行黎果d「名店」都搞到烏煙障氣

CDA = 宗合發展區,
政府想整個區域統一咁發展, 即係你有機會收曬成條街先重建到

睇過以前政府做土瓜灣出面填海EIA就知道點解政府無乜planning土瓜灣

得農圃道好住，其他地方好雜好污糟

望住堆舊式公務員樓 好葡萄

如果第時起咗鐵又無呢堆垃圾就好啦

咁仆街

應該都係俾 URA 玩晒

有咩好葡萄？又舊又冇lift

得幾層成條靠背壟道去到新亞中學都感覺好舒服

同深水埗仲係差幾皮

你又啱

大南街

朱敏記？ 果頭堅Wu joe

最有機會收係翔龍灣旁果幾幢唐樓
有海景，旁邊又係啟德體育館
已經俾人炒到貴哂

超級窮既一個社區，低下階層佔大部份
利申：有時坐巴士經過

嗰邊一樣係綜合發展區，
無得單枝樓咁重建
另外太近煤氣鼓有D問題
（唔好問我點解翔龍灣又起得）

點解翔龍灣又起得

窮得過天水圍同深水埗咩

真係唔知
我只係知：翔龍灣係四叔起的，煤氣又係四叔既⋯